[自由時報] 香港網友關注柯文哲組黨 連登仔：這下麻煩大了

〔即時新聞／綜合報導〕台北市長柯文哲籌組新政黨「台灣民眾黨」的消息今日傍晚曝光。在香港「連登討論區」上也幾乎同步轉發了柯文哲組黨並可能參選總統的消息，有超過千名連登仔（該討論區用戶的暱稱）對該消息給予負評，正評僅有50多個，評價可說是一面倒。

根據香港「連登討論區」的發文，發文者以「柯文哲選台灣總統 今舖大獲（這下麻煩大了）」為題發文。在內文中則引述台灣的新聞報導，「台北市長柯文哲，確定在8月6日將成立台灣民眾黨，今天正式告知內政部，猶如選總統起手式，北市府發言表示，將在周四統一說明。」

對於這項消息香港網友的評論相當直接，「這條仆街根本就是共諜」、「賣水果的好有機會贏」、「100%共諜」、「中共真是好怕小英贏」、「死共諜露底了」、「玩完，助攻條泡菜魚」、「囯民党發啦這次，中囯台灣」、「支共用盡方法都要拉蔡英文落台」、「你這樣幫韓國魚助攻啊？」、「扮中立真中共」、「挑！小波浪啦，小英未驚過」。有網友表示，也有網友表示，「台灣rip」、「台灣玩完了」。

截至發稿為止該篇發文共有54個正評，負評則為1471個。

自由時報都有mon連登

fake news

工聯會掌握香港各行業主要工會，手足快d去佢地fb支持下

岩岩上左DCARD一陣 發現左佢地投票意向真係一半半 雖然唔係韓粉 但都係小英同柯P一半半
我雖然唔了解台灣政治生態 但柯P擺到明中台友好 都會有人投 果個反共意識唔係好強
雖然小英外交同內政唔強 但一定係反共 但班台仔 連槍口對外都做唔到 仲係掛住民生 經濟 內政 其實都幾難救

黑白講

事實上蔡英文真係做得唔好
又搞埋晒d咩一例一休 九唔搭八
你係台灣人都反佢啦

兩個黨都一樣差
垃圾不分藍綠

我明白係好難揀 換轉係香港都一樣 但就睇下台灣人有無骨氣

BTW我點都係揀反共 我寧願窮一生

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page

我無嘢講...

上任得果幾年
就算政策對經濟有改善都唔係話升就升即刻見到啦

D口語溝埋國語打出黎好撚好笑

換轉係香的未來有普選 漫漫長路可能仲有排同支共鬥

上Dcard真係有種以前天真可愛既香港人咁
火未燒到埋身都未識驚
以為台灣冇咁容易被人收返，中國依家明企硬一定要收，佢仲要面對支爆都仲係企得咁硬
難得有一個完全唔親共既總統佢地唔要
咁米等睇好戲囉

柯文哲吸引到嗰啲搵食主義同中立投佢，呢類人注重民生多過政治，柯嘅市政的確做得唔錯，例如機捷同長照服務。

不過風頭火勢梗係槍口一致對外啦。

一例一休真係同資本家妥協太多，但我睇蔡嘅FB講自己任內台灣人人工升幅係高過馬任內，唔知係數字遊戲定係真。

柯文哲只係另一個韓國瑜

做市長好地地
但再做高位就仆街
呢類人最後都會向一國兩制屈服

柯學家玻璃心
柯打中立牌本身就是在造謠
民進黨做得不過不失
絕對比佢一味比中國強姦好